\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,twoside,openright]{report}
\input{config/packages.tex}
\input{config/fields.tex}

\begin{document}
%------------------------------------------------------------------------------
% Inicio da Capa
%------------------------------------------------------------------------------
\input{cover/cover.tex}
%------------------------------------------------------------------------------
% Fim da Capa
%------------------------------------------------------------------------------

\def\thechapter{\Roman{chapter}} 
\def\thesection{\thechapter.\Roman{section}} 
\pagenumbering{roman}

%------------------------------------------------------------------------------
%Indice
%------------------------------------------------------------------------------
%\cleardoublepage
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Índice}
%\tableofcontents

%------------------------------------------------------------------------------
%Reset aos contadores
%------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\def\thechapter       {\arabic{chapter}}
\def\thesection       {\thechapter.\arabic{section}}
\setcounter{chapter}{0}
\pagenumbering{arabic}

\section*{Enquadramento do trabalho}

''Continuação da avaliação de conceitos sobre o quadro (framework) OSGI. Utilização do Equinox (framework  OSGI) suportada pelo Eclipse e desenvolvimento de módulos (bundles) OSGi orientados por serviços.''

\section*{Diferentes \textit{frameworks} OSGi}

\subsection*{Felix}

A framework Felix é uma implementação de tecnologias OSGi (nomeadamente a ultima tecnologia \textit{OSGi R4 Service Platform}) com uma licença Apache.

Pode saber mais sobre a framework OSGi Apache Felix na página do projeto: \href{http://felix.apache.org/}{http://felix.apache.org/}

\subsection*{Equinox}

Dum ponto de vista de programação, a framework OSGi Equinox é a base do IDE Eclipse. É sobre esta framework que assenta todo o IDE e cada componente é um módulo OSGi. Esta framework é também uma implementação completa da especificação tecnológica \textit{OSGi Core Framework R4}.

Pode saber mais sobre a framework OSGi Equinox em: 
\href{http://www.eclipse.org/equinox/framework/}{http://www.eclipse.org/equinox/framework/}

Estas e outras frameworks OSGi são descritas em: \href{http://www.linux-support.com/cms/overview-of-mature-osgi-frameworks/}{http://www.linux-support.com/cms/overview-of-mature-osgi-frameworks/} 

\section*{Resolução do trabalho}

Na realização deste trabalho foram encontradas pequenas dificuldades apresentadas devido à versão do IDE escolhido, neste caso Eclipse 4.2.

\subsection*{Modificações ao guião do trabalho}

Algumas partes do guião que não foram seguidas à risca, devido a incompatibilidades das versões do IDE escolhido e a ultima versão disponível (4.2) que levava à geração de erros na consola OSGi do Eclipse, contudo com um pouco de pesquisa verificou-se que, NO PASSO DE EXECUÇÃO DE CÓDIGO, para além de ser necessário... 

\subsection*{A vantagem de utilizar serviços}

Ao utilizar serviços num ambiente modular o cliente do módulo não tem, de qualquer forma, acesso ao código que está por detrás do serviço que está a invocar, uma vez que existe a separação entre a interface do serviço fornecida (que o cliente vê) e a sua implementação (que o cliente não vê).

%-------------------------------------------------------------------
%Bibliografia
%-------------------------------------------------------------------
\renewcommand\bibname{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{1} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
\begin{scriptsize}
  \bibitem{osgiOverview} \href{http://www.linux-support.com/cms/overview-of-mature-osgi-frameworks/}{http://www.linux-support.com/cms/overview-of-mature-osgi-frameworks/} visitado pela ultima vez em 27/4/2013
\end{scriptsize}
\end{thebibliography}

\end{document}
